基督徒圍爐區

成日聽人分享好多屬靈經歷：方言，異象，異夢，神跡 ....

有一排係咁求呢啲經歷，禁食祈禱，但堅持無耐就放棄

以前成日諗，佢地就好啦，有重生得救嘅印證，肯定上天堂 ....
然後懷疑自己有無得上天堂

但後來知道，正如阿當犯罪時佢嘅靈立即死亡；信耶穌個刻，人嘅靈就立即復活
人嘅靈復活左就唔會再死，信耶穌後嘅人生經歷只影響到係天上嘅賞賜多少同地位高低

天父上帝做左好多野，付出好大代價，我地先有呢條生路可以行
所以靈嘅重生，永遠唔係憑人嘅任何意志同行為可以達成，免得有人自誇
基督嘅應許唔係畀我地用黎懷疑，而係用黎畀我地記住

當然有好多人係見到神跡先信，但未見而信嘅人更有福，正如經上所記：

所以弟兄姊妹，唔好刻意去追求屬靈經歷，而首要保守呢個未見而信嘅心，準備自己隨時為耶穌作見證
當基督見我地預備好，就會係適當嘅時候帶我地去適當嘅位置

「一次得救是否永遠得救」呢個問題困擾左好多人
特別係天主教徒，所以教廷係神嘅應許之外加左野：贖罪卷，告誡，煉獄等等
但咁樣等同誣捏話上帝嘅應許唔足夠

天國唔係大學，唔係夠高分就入得
堅守耶穌嘅應許，我地就唔洗額外做啲人所定嘅規條去求個安心

我地唔需要為人偽善，又唔洗刻意行善，又唔洗為無做到好事而擔憂，又唔洗行一大堆宗教儀式

我地有咩事都可以以心靈同誠實去到神面前，我地可以原原本本咁活出自己

「一次得救是否永遠得救」係唔同宗派上都有好多紛爭
我自細信既就係一次攪掂，但係望住林鄭我真係睇唔透

林鄭媽媽信咗一次，依家做乜都唔洗落地獄

堅守信心意思係無論發生咩事都堅信基督嘅應許
當然我地有野唔明，困惑時就應該以心靈同誠實去到神面前
教導真理嘅聖靈會引領我地明白一切

千期唔好嘗試用人嘅方法或福音以外嘅資訊去嘗試解讀事物

約翰一書 1
「我們若認自己的罪，神是信實的，是公義的，必要赦免我們的罪，洗淨我們一切的不義。 我們若說自己沒有犯過罪，便是以神為說謊的，他的道也不在我們心裡了。」

支持

你buy5buy呢位教徒youtuber 對於「信與不信不能同負一軛」呢個觀點？

我自己呢刻唔係教徒。我當然傾向會上網搵下有無教徒/比較有輩分既教徒會持一個比較開明既意見啦。咁岩比我發現呢位教徒youtuber 不論由聖經經文角度，以至到好貼地既婚姻關係角度去分析呢個觀點

我非常欣賞有咁開明既教徒。但我硬係覺得佢既理性觀點係你哋教徒世界屬小數...

唔知你點睇？

如果你buy 佢點解仲黎問我 ....

講真就咁睇我搵唔出有咩唔妥嘅地方，但我亦唔敢認同佢

你當我係原教旨主意啦，我只接受合乎聖經真理嘅教導
而且對啲順人意，廣受歡迎嘅教導好重介心
當然佢地未必背道離經，只係背道離經嘅教導都係一面體貼人嘅心意，而完全唔體貼神嘅心意 (only in favour of people but not in favour of God)

我唔想為左令自己受歡迎而刻意去講啲討好人而背離神嘅說話，所以我都唔怕你唔 buy 我

我明白你正處於決擇關頭，你唔想做錯決定，唔想有任何壞嘅結果
但都係個句，世上無人可以向你保證婚姻生活順利，合你心意
或者你都預左最壞打算，只係想搵啲方法去畀自己識得處理或應對
但搞到咁仲結黎做乜？定係你忍到背住良心夾硬去講誓詞，知道自己有日會變心唔再遵守？

所以作為呢位姊妹係主內嘅弟兄，我勸你唔好搞佢

但你地兩個最終決定一齊嘅話，我地天父上帝係當中都會有祝福
或者佢想透過呢位姊妹帶你信耶穌都唔定
唔需要諗得咁悲觀，亦都唔洗畀人嘅說話嚇怕

雖然你唔信耶穌，但我對你地嘅將來係樂觀，因為我地天父上帝不願一人沉淪，但願人人悔改
我地天父上帝係掌管一切嘅神，大至宇宙小至 protons, electrons, 以及呢啲以外嘅一切，係你地之間都必有佢嘅心意要成就

雖然唔係同負一軛，但可以同基督徒結婚係好大嘅福份黎，願呢位姊妹會引領你歸向神

Thanks
我另外想知呢位youtuber 明明都係引用聖經
但點解你講佢唔算係係合符聖經真理？

魔鬼都會裝做光明嘅天使，唔係所有自稱基督徒嘅人，都係基督徒。真信心必然產生好行為，正如好樹必然結出好嘅果實。喺末世，麥子同稗子係同時生長的。某啲自稱基督徒嘅人，從來未得救過。

引用聖經去支持自己論點嘅人大把，但佢地教嘅未必正確

例如聖經寫明安息日（星期六）唔可以工作，要休息，有人就引用黎話基督徒都要守安息日

當然我無話過呢位youtuber 乎合定違反聖經真理，只係話唔敢去認同佢

如果你有認真睇我對上個回覆就唔會曲解我嘅說話 ....

人嘅靈復活左就唔會再死，信耶穌後嘅人生經歷只影響到係天上嘅賞賜多少同地位高低

點解上到天國仲要分地位高低？

咁講啦 我唔係要挑戰你哋
只係我想知大部分基督徒既睇法
如果你哋都係咁既睇法 我老實我唔會追一個我心儀既基督徒 因為佢好大機會持同你相同睇法
咁廢事添麻煩比佢...

另外
我比較想知
既然你一方面唔敢話佢係咪符合聖經真理 只係話唔敢認同佢
另一方面你話只認同聖經真理既野

咁即係你同個對於聖經真理解讀唔同？

反而我覺得要分高低先公平

有人為耶穌多受苦難，有人係有利環境下都唔去見證神，兩者返天家後地位有高低都係好應該 ....

我都話對真理同教導係好極端執著
教會內我係屬極少數，甚至被排斥
所以你心宜嘅呢位姊妹好大機會唔係同我一樣睇法

無錯，我地對聖經可以有唔同解讀同理解，好常見
但大方向係一樣，世界觀都差唔得好遠

如果你想知，我可以同你講多啲呢方面嘅野 ....

可能因為我自己係讀書時期認識耶穌 ....

我想 真心想

我原意唔想因為我係非教徒帶到麻煩比佢姐...
始終我一心想追就唔只想係單純男女朋友..
如果我知一開始係錯 咁就無謂啦

其實有冇諗過點解次次都圍唔到爐？或者點解冇人同你圍爐？

應該係人嘅問題
我見出面幾個信仰post都好多人

首先大方向：耶穌基督，上帝獨生愛子，為世人捨命，死在十字架上，第三日復活

呢點無得妥協，毫無爭議，唔認同嘅一定唔係基督徒

然後，三一真神論：聖父上帝，聖子耶穌，聖靈，三位一體，地位同等，皆為至高獨一真神

香港傳統福音派黎講，呢點係無得妥協

然後，世界觀：天地萬物都係神所創造，起初一切完美無瑕，神將一切設計到不斷循環永無休止，人可以一直食生命樹嘅果實永遠唔死

對呢點，所有叫得做基督徒嘅都會認同

然後，神畀人選擇嘅自由，但人卻選擇違背神，食禁果，想有神嘅能力同智慧，但照神所言，人嘅靈係神面前立即死亡

然後神就將人趕出伊甸園，無得再食生命樹嘅果實，免得永遠活係罪之中，同時為世人準備救贖嘅恩典

呢點教會內都無乜分歧

你心宜嘅個位姊妹如無意外都會認同以上所講
唔信你可以問佢 ....

因為我唔同人social，唔講人中意聽嘅野，只講從基督耶穌手中所領受嘅道

原則上句嘢係冇錯 不過係睇表面解錯嘢 一個真正得救有聖靈入 一個未必真正嘅得救唔叫得救叫自我感動

[/quote]首先大方向：耶穌基督，上帝獨生愛子，為世人捨命，死在十字架上，第三日復活

呢點無得妥協，毫無爭議，唔認同嘅一定唔係基督徒

然後，三一真神論：聖父上帝，聖子耶穌，聖靈，三位一體，地位同等，皆為至高獨一真神

香港傳統福音派黎講，呢點係無得妥協

然後，世界觀：天地萬物都係神所創造，起初一切完美無瑕，神將一切設計到不斷循環永無休止，人可以一直食生命樹嘅果實永遠唔死

對呢點，所有叫得做基督徒嘅都會認同

然後，神畀人選擇嘅自由，但人卻選擇違背神，食禁果，想有神嘅能力同智慧，但照神所言，人嘅靈係神面前立即死亡

然後神就將人趕出伊甸園，無得再食生命樹嘅果實，免得永遠活係罪之中，同時為世人準備救贖嘅恩典

呢點教會內都無乜分歧

你心宜嘅個位姊妹如無意外都會認同以上所講
唔信你可以問佢 ....[/quote]

以試幾呢點我都唔排斥
只不過如果佢覺得終生伴侶一定要信教
咁我一係最後信 一係一開始就唔追姐

以上幾點我都唔排斥

只係佢如果覺得/從教條領悟出終生伴侶必須係教徒
一係我最後信 一係我一開始唔追佢姐

我本身對信基督教都唔排斥...
只係如果個個週末我都要翻教會 會頂唔順姐
我唔會阻佢翻

我唔需要討好人，唔需要人嘅認同，唔怕無人認同

因為我所講嘅唔係為自己

如果我係為自己而講，我有好多說話，好多方法可以取悅人，令自己受歡迎

但取悅人嘅people pleaser 已經太多，仲需要我加入佢地咩？

有邊個care 啲人係咪明白神嘅道？

「我的民因無知識而滅亡。你棄掉知識，我也必棄掉你，使你不再給我做祭司。你既忘了你神的律法，我也必忘記你的兒女。」

呢句到今時今日仍然適用 ....

又唔洗刻意行善

呢個我有保留
你無能力當然唔洗刻意行善
但你有能力又唔刻意行善 我諗天主都唔會太高興

點睇new age

我意思係抱住有得加分上天堂嘅心態行善

即係佛教徒積陰德個種心態 ....

我地唔需要因為咁而刻意行善

極惡毒

你未答我
如果信教但又唔成日翻教會 麻唔麻煩？

認同!
但真係信佛都唔會同唔應該抱住積陰德既心態
因為求回報既就唔算係布施行善

其實我唔明點解要禁食禱告

你應該要同佢做多陣朋友先

多啲約出黎佢了解清楚佢諗法再作決定，咁先算係個負責任嘅人 ....

基督徒時常禁食禱告會有好強嘅屬靈觸覺

我牧師成日話祈禱係要建立關係，好似同你屋企上傾計咁，但係我真係未聽過人哋會禁食同佢啊爸啊媽傾計

應該係傳道*

唔好信教，要信耶穌

信教就係守教條，信耶穌就係行上帝嘅心意

信耶穌唔一定要返教會，返教會唔代表信耶穌

好多基督徒因為頂唔順教會機械化而離開，自組家庭式聚會

信耶穌就唔應該畀教條束縛

神與人之間嘅關係係由神親自去建立

人信耶穌，從靈而生個刻，關係亦隨之而生：
從靈而生嘅就係靈，你嘅靈就係上帝之子，所以你會叫上帝做天父，佢會視你如兒子

同救恩一樣，呢種關係唔可能靠人嘅努力可以建立得到 ....

依個我知，但都解釋唔到點解要禁食

尼1:4
詩35:13
但9:3
太17:21
可9:29
加2:37
加5:33
行2:42
行10:30
行13:3
行14:23
林一7:5

咁之後又點？
又可以再事奉多d，攞多d既賞賜上高d既位？
咁用永生去比心機事奉但永遠受唔到注視咁點
又點保証上到天國高位既會永生唔鬆懈？

更正：

尼1:4
詩35:13
但9:3
太17:21
可9:29
路2:37
路5:33
行2:42
行10:30
行13:3
行14:23
林一7:5

話明永生，會再死嘅就唔叫永生，唔會再死即係唔會再犯罪

即係係永恆嘅裡面都唔再有罪出現，點解？因為神話過要將罪斷絕，無以為繼

既然罪被上帝斷絕左，係永生入面就無可能再犯罪
上帝必按權能及應許成就呢一切

咁姐係唔洗再事奉？
咁唔洗再事奉咁永永遠遠生存落去又做咩？
咁應許左一切點解又會有高低？
高同低，多賞賜同少賞賜又有咩分別？既然應許左一切又點解要有額外既賞賜？

係永生裡面每人都各有唔同嘅地位，職份，事奉

唔同嘅賞賜亦係其中一種應許

即係點? 唔明, 你係聖經直譯主義?